大家點睇泛亞主義同大東亞共榮圈?

覺得港台要搵到出路

真係要去清大中華膠餘毒

可唔可以用泛亞主義取代呢？

歐洲大多數國家嘅共同文化係基督教，不論係新教又好天主教又好東正教又好

東亞淨係信仰都已經搞到好複雜，所謂嘅華夏人又拜黃大仙又拜觀音，有啲又係信埋主，個個地方都有自己嘅方言（漢語所有分支，但係拜支共所賜，每個都式微緊），唯一嘅共同文化都係漢字，就算殘又好正又好，個差距根本唔夠方言之間嘅差異大

其實將中國諗做「一個國家」都已經係錯，用語系、飲食文化、嚟睇，本來所謂華夏領土各個地區嘅差異甚至遠過歐洲唔同國家之間嘅差異

中國嘅所謂歷史唔係中國人嘅歷史，而係粵人嘅歷史，湘人嘅歷史，閩人嘅歷史

羅馬帝國冇滅亡仲要殘存到而家嘅話，拉丁文就係歐洲依然仲使用緊嘅文言文，拉丁語就係歐洲嘅普通話，而且歐洲唔會有法國，冇德國，冇義大利

其實樓主講到獨立出路
大中華同 立國唔存在衝突
大中華係一個唔同次文化林立架溶爐
有粵文化 、閩南文化 、蘇吳文化（49之後快滅絕）
香港同臺灣其實冇需要完全非中華化
香港本身取代咗廣州係粵文化架領導角色
台灣更加係中原文化同閩南兩溝
如果你係要脫離 大6
反而係更加強調獨特性
我覺得泛亞主義反而淡化左

但至於係 香港自己理自己就夠架 香港獨特文化
定係維護粵文化咁同廣東相依為命
定同台灣串連 華人架自由世界陣線
就真係見仁見智

Btw3種 以上嘅出路都係以一套抗衡大6文化架文化自居

咁又未必係錯嘅
Depends 邊一條路冇咁艱辛
如果真係數錯架話
肯定佢要滿蒙西藏新疆排先

至於粵人 閩人 湘人...etc 好似歐洲咁樣分治
我覺得case又未必同
因為始終有個漢字連繫着大家嘅身份認同
如果真係要好似你講咁分治
時機都可能過左
49之後各地文化多元基本上都淪陷
得返粵同閩南因爲
叫做有香港同埋海外華人頂住先都好啲

儒家文化算唔算一種宗教?

我只係覺得

要有一項帽子大過大中華

就係東亞民族

既然所謂嘅中国人都有56個民族

咁點解日本 韓國 越南 台灣 香港唔可以呢

華夏邦聯

日韓技術、支那勞動力、東南亞原材料？
成形後會東亞地獄輸出到全世界，全球冇一個地區經濟會夠大東亞統合後鬥，成本大東亞一定低過歐洲、美國（因為少勞工福利、殺子文化）一野鬥死哂歐美大公司

東亞地獄（補習文化、抄襲起家、長工時文化）綜觀日、韓、台、港、支那，全部都走唔甩真心唔希望依種恐怖文化傳出到全球

我嘅想法是東亞反支格局

近似日本右翼吧

覺得廣東本地人勢力已經好弱
難以聯結

搞清楚二戰日本個大東亞共榮圈係有支那份，日本一早計左支那落去，係殖民唔係係結盟咁解

都係個句，唔計支那，日、韓、台都唔係咩好野，君冇聽過地獄半島、地獄鬼島、日本超長工時咩

我寧願泛太平洋主義美國主導，全東亞政策美國化

我覺得絕對可能做

如果美國支持日本
日本就可以重返東亞南亞了

Ching意思係 想日韓越南臺 港 聯合 唔湊大6玩？

大6 同韓國仔 唔會受

地理環境上，海洋文明對大陸文明（參考印度次大陸，中國作為一個subcontinent大影響過河流文明，而且多山多湖但河唔夠多同散）、同小農文明（specific啲同埋唔想講農耕文明）重要過所謂東亞、儒家、大漢文化圈

講實例，用漢字/用過漢字嘅國家普遍都係全球最高工時、人口密度最高、靠外國勢力介入先有民主、對強權多數人都唔出聲支持

所謂嘅大東亞、泛亞咪講緊日、韓、支做主導。不了，一個唔覺易做大左，之後走火變極權專制，隨時美國都幫唔到手

前有日本軍政府，今有新加坡、支那做實例

反支那

咁泛亞好難
因為無論你係泛亞（實包埋印度 ）
定復辟大東亞 定你只係用儒家文化圈
都實要有中國份
因為你係同佢劃清界線
所以就像我上面講嘅粵文化鏈
都會有畀佢話係 中國一部份架危險
不過好過冇嘅
細少少同台灣聯合
組過華人自由世界都仲可以諗

反正一定要去支那化